<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rafael Belo Duarte</title>
    <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/</link>
    <description>Recent content on Rafael Belo Duarte</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2020 11:40:39 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rafaelbeloduarte.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Modelagem e solução de um sistema com dois reatores contínuos de tanques agitados em série</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/modelo-cstr/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2020 11:40:39 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/modelo-cstr/</guid>
      <description>Introdução Um reator contínuo de tanque agitado, ou CSTR, do inglês continuous stirred-tank reactor, é um tanque com agitação mecânica suficiente para que a mistura de seu conteúdo possa ser considerada perfeita, ou seja, a concentração é uniforme e não depende de coordenadas espaciais, quando o tanque é operado em regime permanente não há também a dependência da concentração com o tempo.
Neste trabalho deseja-se derivar o modelo e sua solução para dois CSTR em série, ilustrados na Figura 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revisão da reforma a vapor do etanol sobre catalisadores suportados em alumina sol-gel</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/reforma-etanol/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2020 11:05:29 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/reforma-etanol/</guid>
      <description>Uma das maiores preocupações da sociedade atualmente é relacionada aos impactos humanos no ambiente em que ocupamos. E a indústria segue essa tendência, tanto por pressões de seus clientes quanto por motivações econômicas, pois, conforme o conhecimento de tecnologias limpas avança, sua viabilidade econômica também melhora, muitas vezes sendo mais atrativas em relação à processos já consolidados. Silva [1] analisou a reforma a vapor de etanol (RVE) e concluiu que o processo é capaz de apresentar alta eficiência ecológica, pois utiliza uma fonte renovável de matéria-prima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glossário de Engenharia Bioquímica</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/glossario-de-engenharia-bioquimica/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 15:31:30 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/glossario-de-engenharia-bioquimica/</guid>
      <description>Organogramas Genética Energia e nutrientes Química Organismos vivos e substâncias de origem e/ou ação biológica Engenharia Química e Bioquímica Topo Genética Ácido Nucleico Os ácidos nucleicos, que incluem DNA (ácido desoxirribonucleico) e RNA (ácido ribonucleico), são constituídos de monômeros conhecidos como nucleotídeos. Ocorrem em todas as células vivas e são responsáveis pelo armazenamento e transmissão da informação genética e por sua tradução, que é expressa pela síntese precisa das proteínas. Nos eucariontes (possuem membrana nuclear individualizada e vários tipos de organelas) ficam armazenados no núcleo das células e nos procariontes dispersos no hialoplasma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leitor de dados para arduino, em python</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/leitor-de-dados-para-arduino/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 15:21:04 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/leitor-de-dados-para-arduino/</guid>
      <description>Este programa capta dados de placas Arduino.
Instruções O loop de seu controlador deve retornar os dados da seguinte forma:  a b c ... Ex: 1 2 3 4 5  Código #-*- coding: utf-8 -*-import tkinter import serial import serial.tools.list_ports import threading from tkinter.filedialog import asksaveasfilename from tkinter import * import sys import os from tkinter import messagebox from tkinter.scrolledtext import ScrolledText import matplotlib.pyplot as plt import matplotlib.animation as animation #funções------------------------------------------------------------------------------------- def sel(): #LISTA AS PORTAS DISPONÍVEIS comlist = serial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dimensionamento de coluna de destilação para separação de hidrocarbonetos obtidos a partir  da desoxigenação de Ácido oleico com catalisador aerogel</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/torre_destilacao/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 19:04:44 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/torre_destilacao/</guid>
      <description>Rafael Belo Duarte (PIBIC/CNPq/FA/Uem), João L. C. W. Pimenta, Onélia Aparecida Andreo dos Santos (Coorientadora), Luiz Mário de Matos Jorge (Orientador).
Universidade Estadual de Maringá / Centro de Tecnologia / Maringá, PR.
Área: Engenharia Química. Subárea: Operações industriais e equipamentos para Engenharia Química.
Resumo Óleos vegetais podem ser utilizados como fonte de biomassa para a produção de combustíveis renováveis, os produtos obtidos a partir destes óleos têm baixa concentração de contaminantes e são potenciais substitutos a combustíveis obtidos a partir do petróleo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Currículo</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/cv/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 18:06:21 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/cv/</guid>
      <description>Rafael Belo Duarte  Brasileiro, solteiro, 25 anos
rafaelbeloduarte@pm.me
https://br.linkedin.com/in/rafaelbeloduarte  Educação  2013-Jan 2021 (previsto) Engenharia Química Universidade Estadual de Maringá
Maringá, PR, Brasil
 Set 2016-Jul 2017 Graduação Sanduíche Universidade de Wuhan, Jul 2017
Wuhan, China
 Set 2015-Jul 2016 Mandarim Universidade Tongji, Jul 2016
Xangai, China
  Experiência  Iniciação científica  Universidade Estadual de Maringá
Jun 2018 – Out 2019
 Participei de projeto de iniciação científica na produção de hidrocarbonetos a partir de óleo de soja, concluído na área de catálise e equipamentos industriais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contato</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/contato/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 17:10:06 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/contato/</guid>
      <description>E-mail Protonmail:
rafaelbeloduarte@protonmail.com (rafaelbeloduarte@pm.me)
Linkedin https://br.linkedin.com/in/rafaelbeloduarte </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instructions for the usage of Markdown</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/instru%C3%A7%C3%B5es-para-utiliza%C3%A7%C3%A3o-de-markdown/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 17:10:06 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/instru%C3%A7%C3%B5es-para-utiliza%C3%A7%C3%A3o-de-markdown/</guid>
      <description>Fonte: https://github.com/adam-p/markdown-here/wiki/Markdown-Cheatsheet Autor: Adam Pritchard
Modificado por: Rafael
Markdown é uma linguagem de marcação utilizada nas publicações deste site.
Headers # H1 ## H2 ### H3 #### H4 ##### H5 ###### H6  Alternatively, for H1 and H2, an underline-ish style: Alt-H1 ====== Alt-H2 ------ Topo Emphasis Emphasis, aka italics, with *asterisks* or _underscores_. Strong emphasis, aka bold, with **asterisks** or __underscores__. Combined emphasis with **asterisks and _underscores_**. Strikethrough uses two tildes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>