<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rafael Belo Duarte</title>
    <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/</link>
    <description>Recent content on Rafael Belo Duarte</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://rafaelbeloduarte.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A bibliometric analysis on sustainable aviation fuels: core technologies, challenges and trends</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/publications/ujcr-saf-bib-analysis/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/publications/ujcr-saf-bib-analysis/</guid>
      <description>https://doi.org/10.37256/ujcr.1220234147</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kinetic Study of Glycerol Hydrodeoxygenation on Al2O3 and NiMo2C/Al2O3 Catalysts</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/publications/fuel-glycerol-hdo/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/publications/fuel-glycerol-hdo/</guid>
      <description>https://doi.org/10.1016/j.fuel.2023.129257</description>
    </item>
    <item>
      <title>O Problema de Monty Hall</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/problema-de-monty-hall/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 15:21:04 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/problema-de-monty-hall/</guid>
      <description>O livro &amp;ldquo;The Drunkards Walk&amp;rdquo; 1 trata de como a aleatoriedade influencia nossas vidas e das dificuldades que as pessoas têm em entender probabilidade.&#xA;Em uma das passagens, para ilustrar esse último ponto, o autor traz o seguinte problema:&#xA;Imagine que é lhe dada uma escolha entre 3 portas, atrás de uma das portas há um prêmio e nas outras 2 nada.&#xA;Depois que você fez a escolha uma das portas onde não há nada é aberta e é lhe dada a escolha de trocar ou não de porta.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Desafios no Desenvolvimento de Catalisadores para a Hidrodesoxigenação do Glicerol</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/publications/wendeq2022/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/publications/wendeq2022/</guid>
      <description>http://dx.doi.org/10.29327/166591.2-10</description>
    </item>
    <item>
      <title>Operação de Reator Não-Adiabático: Oxidação do Dióxido de Enxofre</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/oxidacao-so2/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2022 11:40:39 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/oxidacao-so2/</guid>
      <description>Introdução Link para o cabeçalho O trióxido de enxofre é utilizado na fabricação do ácido sulfúrico partindo da queima do enxofre, seguida da oxidação do dióxido de enxofre produzido na primeira reação 1. O ácido sulfúrico é o produto químico de maior volume de produção nos Estados Unidos e um ótimo indicador do grau de industrialização de um país 2. O enxofre pode ser obtido de depósitos de minério, ou a partir da extração de sulfeto de hidrogênio do gás natural e petróleo 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Degradação da Atrazina em Óxido de Zinco sob Radiações UVA E UVC: Avaliação dos Efeitos de Fotocatálise, Fotólise e Adsorção</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/publications/simeq2021/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/publications/simeq2021/</guid>
      <description>http://dx.doi.org/10.13140/RG.2.2.21000.96008</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deoxygenation of Vegetable Oils for the Production of Renewable Diesel: Improved Aerogel Based Catalysts</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/publications/fuel2021/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/publications/fuel2021/</guid>
      <description>http://dx.doi.org/10.1016/j.fuel.2020.119979</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fenômenos de transporte: Função erro de Gauss e a transferência de calor em regime transiente</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/funcao-erro/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 01:00:43 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/funcao-erro/</guid>
      <description>A função erro de Gauss (Equação 1) aparece quando se deseja resolver problemas de transferência de calor em regime transiente.&#xA;$$ erf(x) = \frac{2}{\sqrt{\pi}} \int{e^{-x^2}} dx \tag{1} $$&#xA;A função erro complementar é:&#xA;$$ erfc(x) = 1 - erf(x) \tag{2} $$&#xA;Um exemplo de sua utilização é na solução da equação do calor para um sólido seminfinito.&#xA;$$ \frac{\partial^2{T}}{\partial{x^2}} = \frac{1}{\alpha} \frac{\partial{T}}{\partial{t}} \tag{3} $$&#xA;T é a temperatura, x o comprimento (de uma placa ou profundidade do solo por exemplo), $\alpha$ é a difusividade térmica e t o tempo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Metilação de Ácidos Graxos para Cromatografia</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/metilacao/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 12:12:37 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/metilacao/</guid>
      <description>Quando se deseja analisar amostras de ácidos graxos por cromatografia gasosa, faz-se necessária a metilação destes ácidos, pois se injetados diretamente no equipamento, eles aderem à parede da coluna causando danos irreparáveis. A metilação converte os ácidos graxos em metis ésteres, permitindo sua injeção no cromatógrafo.&#xA;Procedimento Link para o cabeçalho Procedimento adaptado por Pimenta1 a partir do método de Hartman2.&#xA;1º: Saponificação Link para o cabeçalho Adicione 100 µL de amostra à um tubo de ensaio;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Novel Kinetic Model Applied to Heterogeneous Fatty Acid Deoxygenation</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/publications/chemesci2020/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/publications/chemesci2020/</guid>
      <description>http://dx.doi.org/10.1016/j.ces.2020.116192</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fundamentos: equação geral dos balanços de massa</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/fundamentos-parte1/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 18:03:43 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/fundamentos-parte1/</guid>
      <description>Equação geral dos balanços de massa Link para o cabeçalho A Equação 1 ilustra um dos conceitos mais fundamentais da engenharia química. Ela surge quando se toma um certo volume definido no espaço onde deseja-se contabilizar entradas, saídas e acúmulo de matéria, e é aplicada em uma região do espaço onde define-se uma fronteira, real ou imaginária, que pode ser um equipamento industrial, uma planta química inteira ou qualquer outra região do universo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Catálise e engenharia das reações químicas</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/catalise/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 19:33:20 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/catalise/</guid>
      <description>Reação catalisada por catalisador&amp;hellip; Link para o cabeçalho Engenharia das reações químicas é uma subárea da Engenharia Química e trata do dimensionamento de reatores a partir de princípios teóricos e experimentais, onde o principal objetivo é determinar as variáveis de operação e dimensões de reatores. Para isto, um dos primeiros passos de um estudo deste tipo é conhecer as leis de velocidade das reações envolvidas.&#xA;Leis de velocidade de reações químicas descrevem o quão rápido um número de mols de uma espécie química está sendo consumido para formar outra espécie química.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Esterilização, desinfecção e proteção contra patógenos</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/esterilizacao-desinfeccao/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 18:32:38 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/esterilizacao-desinfeccao/</guid>
      <description>É importante fazer a distinção entre esterilização e desinfecção. A primeira se refere à eliminação de todos os vírus e formas de vida em um meio ou superfície, já a desinfecção não requer a completa destruição dos elementos contaminantes, apenas uma fração, de acordo com o nível de assepsia que se deseja. Sempre que possível, deve-se trabalhar com técnicas que sejam capazes de inibir a propagação de agentes contaminantes após realizada a desinfecção e, principalmente, a esterilização.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Modelagem e solução de um sistema com dois reatores contínuos de tanques agitados em série</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/modelo-cstr/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2020 11:40:39 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/modelo-cstr/</guid>
      <description>Autores: DUARTE, R. B. &amp;amp; M. B. S.&#xA;Introdução Link para o cabeçalho Um reator contínuo de tanque agitado, ou CSTR, do inglês continuous stirred-tank reactor, é um tanque com agitação mecânica suficiente para que a mistura de seu conteúdo possa ser considerada perfeita, ou seja, a concentração é uniforme e não depende de coordenadas espaciais, quando o tanque é operado em regime permanente não há também a dependência da concentração com o tempo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Revisão da reforma a vapor do etanol sobre catalisadores suportados em alumina sol-gel</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/reforma-etanol/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2020 11:05:29 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/reforma-etanol/</guid>
      <description>Uma das maiores preocupações da sociedade atualmente é relacionada aos impactos humanos no ambiente em que ocupamos. E a indústria segue essa tendência, tanto por pressões de seus clientes quanto por motivações econômicas, pois, conforme o conhecimento de tecnologias limpas avança, sua viabilidade econômica também melhora, muitas vezes sendo mais atrativas em relação à processos já consolidados. Silva 1 analisou a reforma a vapor de etanol (RVE) e concluiu que o processo é capaz de apresentar alta eficiência ecológica, pois utiliza uma fonte renovável de matéria-prima.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projeto Sensorino</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/projeto-sensorino/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 15:21:04 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/projeto-sensorino/</guid>
      <description>Software com interface gráfica escrito em Python com o intuito de captar sinais de sensores, como transdutores de pressão e termopares, acoplados a placas Arduino.&#xA;Instruções Link para o cabeçalho O loop de seu controlador deve retornar os dados separados por espaços simples:&#xA;a b c ... Ex: 1 2 3 4 5&#xA;Você pode encontrar no Github uma versão executável para windows, como também o repositório do projeto.&#xA;Se você possui ambiente python configurado, inicie o programa com: python3 projeto_sensorino.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dimensionamento de coluna de destilação para separação de hidrocarbonetos obtidos a partir  da desoxigenação de Ácido oleico com catalisador aerogel</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/torre-de-destilacao/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 19:04:44 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/torre-de-destilacao/</guid>
      <description>Rafael Belo Duarte (PIBIC/CNPq/FA/Uem), J. L. C. W. Pimenta, O. A. A. Santos (Coorientadora), L. M. M. Jorge (Orientador).&#xA;Universidade Estadual de Maringá / Centro de Tecnologia / Maringá, PR.&#xA;Área: Engenharia Química. Subárea: Operações industriais e equipamentos para Engenharia Química.&#xA;Resumo Link para o cabeçalho Óleos vegetais podem ser utilizados como fonte de biomassa para a produção de combustíveis renováveis, os produtos obtidos a partir destes óleos têm baixa concentração de contaminantes e são potenciais substitutos a combustíveis obtidos a partir do petróleo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contato</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/contato/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 17:10:06 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/contato/</guid>
      <description>E-mail Link para o cabeçalho rafaelbeloduarte@pm.me</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dimensionamento de Coluna de Destilação para Separação de Hidrocarbonetos Obtidos a Partir da Desoxigenação de Ácido Oleico com Catalisador Aerogel</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/publications/eaic2019/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 01:00:43 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/publications/eaic2019/</guid>
      <description>http://www.eaic.uem.br/eaic2019/anais/artigos/3231.pdf</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comparação da Desoxigenação de Ácido Oleico em Fase Líquida e Fase Gasosa com Catalisador Aerogel</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/publications/cbcat2019/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/publications/cbcat2019/</guid>
      <description>https://drive.google.com/file/d/1oSj4S7A06qzKaXchL3xhFZpmY7lG7QJc/view?usp=sharing</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
