<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>engenharia das reações químicas on Rafael Belo Duarte</title>
    <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/tags/engenharia-das-rea%C3%A7%C3%B5es-qu%C3%ADmicas/</link>
    <description>Recent content in engenharia das reações químicas on Rafael Belo Duarte</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Mar 2021 12:12:37 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://rafaelbeloduarte.github.io/tags/engenharia-das-rea%C3%A7%C3%B5es-qu%C3%ADmicas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Metilação de Ácidos Graxos para Cromatografia</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/metilacao/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 12:12:37 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/metilacao/</guid>
      <description>Quando se deseja analisar amostras de ácidos graxos por cromatografia gasosa, faz-se necessária a metilação destes ácidos, pois se injetados diretamente no equipamento, eles aderem à parede da coluna causando danos irreparáveis. A metilação converte os ácidos graxos em metis ésteres, permitindo sua injeção no cromatógrafo.
Procedimento Procedimento adaptado por Pimenta1 a partir do método de Hartman2.
1º: Saponificação   Adicione 100 µL de amostra à um tubo de ensaio;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catálise e engenharia das reações químicas</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/catalise/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 19:33:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/catalise/</guid>
      <description>Reação catalisada por catalisador&amp;hellip; Engenharia das reações químicas é uma subárea da Engenharia Química e trata do dimensionamento de reatores a partir de princípios teóricos e experimentais, onde o principal objetivo é determinar as variáveis de operação e dimensões de reatores. Para isto, um dos primeiros passos de um estudo deste tipo é conhecer as leis de velocidade das reações envolvidas.
Leis de velocidade de reações químicas descrevem o quão rápido um número de mols de uma espécie química está sendo consumido para formar outra espécie química.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revisão da reforma a vapor do etanol sobre catalisadores suportados em alumina sol-gel</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/reforma-etanol/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2020 11:05:29 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/reforma-etanol/</guid>
      <description>Uma das maiores preocupações da sociedade atualmente é relacionada aos impactos humanos no ambiente em que ocupamos. E a indústria segue essa tendência, tanto por pressões de seus clientes quanto por motivações econômicas, pois, conforme o conhecimento de tecnologias limpas avança, sua viabilidade econômica também melhora, muitas vezes sendo mais atrativas em relação à processos já consolidados. Silva 1 analisou a reforma a vapor de etanol (RVE) e concluiu que o processo é capaz de apresentar alta eficiência ecológica, pois utiliza uma fonte renovável de matéria-prima.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
