<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>bioquímica on Rafael Belo Duarte</title>
    <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/tags/bioqu%C3%ADmica/</link>
    <description>Recent content in bioquímica on Rafael Belo Duarte</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Mar 2020 18:32:38 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://rafaelbeloduarte.github.io/tags/bioqu%C3%ADmica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Esterilização, desinfecção e proteção contra patógenos</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/esterilizacao-desinfeccao/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 18:32:38 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/esterilizacao-desinfeccao/</guid>
      <description>É importante fazer a distinção entre esterilização e desinfecção. A primeira se refere à eliminação de todos os vírus e formas de vida em um meio ou superfície, já a desinfecção não requer a completa destruição dos elementos contaminantes, apenas uma fração, de acordo com o nível de assepsia que se deseja. Sempre que possível, deve-se trabalhar com técnicas que sejam capazes de inibir a propagação de agentes contaminantes após realizada a desinfecção e, principalmente, a esterilização.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glossário de Engenharia Bioquímica</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/glossario-bioquimica/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 15:31:30 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/glossario-bioquimica/</guid>
      <description>Organogramas Genética Energia e nutrientes Química Organismos vivos e substâncias de origem e/ou ação biológica Engenharia Química e Bioquímica Topo Genética Ácido Nucleico Os ácidos nucleicos, que incluem DNA (ácido desoxirribonucleico) e RNA (ácido ribonucleico), são constituídos de monômeros conhecidos como nucleotídeos. Ocorrem em todas as células vivas e são responsáveis pelo armazenamento e transmissão da informação genética e por sua tradução, que é expressa pela síntese precisa das proteínas. Nos eucariontes (possuem membrana nuclear individualizada e vários tipos de organelas) ficam armazenados no núcleo das células e nos procariontes dispersos no hialoplasma.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
