<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>engenharia química on Rafael Belo Duarte</title>
    <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/tags/engenharia-qu%C3%ADmica/</link>
    <description>Recent content in engenharia química on Rafael Belo Duarte</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Apr 2020 19:33:20 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://rafaelbeloduarte.github.io/tags/engenharia-qu%C3%ADmica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Catálise e engenharia das reações químicas</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/catalise/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 19:33:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/catalise/</guid>
      <description>Reação catalisada por catalisador&amp;hellip; Engenharia das reações químicas é uma subárea da Engenharia Química e trata do dimensionamento de reatores a partir de princípios teóricos e experimentais, onde o principal objetivo é determinar as variáveis de operação e dimensões de reatores. Para isto, um dos primeiros passos de um estudo deste tipo é conhecer as leis de velocidade das reações envolvidas.
Leis de velocidade de reações químicas descrevem o quão rápido um número de mols de uma espécie química está sendo consumido para formar outra espécie química.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esterilização, desinfecção e proteção contra patógenos</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/esterilizacao-desinfeccao/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 18:32:38 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/esterilizacao-desinfeccao/</guid>
      <description>É importante fazer a distinção entre esterilização e desinfecção. A primeira se refere à eliminação de todos os vírus e formas de vida em um meio ou superfície, já a desinfecção não requer a completa destruição dos elementos contaminantes, apenas uma fração, de acordo com o nível de assepsia que se deseja. Sempre que possível, deve-se trabalhar com técnicas que sejam capazes de inibir a propagação de agentes contaminantes após realizada a desinfecção e, principalmente, a esterilização.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelagem e solução de um sistema com dois reatores contínuos de tanques agitados em série</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/modelo-cstr/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2020 11:40:39 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/modelo-cstr/</guid>
      <description>Autores: DUARTE, R. B. &amp;amp; M. B. S.
Introdução Um reator contínuo de tanque agitado, ou CSTR, do inglês continuous stirred-tank reactor, é um tanque com agitação mecânica suficiente para que a mistura de seu conteúdo possa ser considerada perfeita, ou seja, a concentração é uniforme e não depende de coordenadas espaciais, quando o tanque é operado em regime permanente não há também a dependência da concentração com o tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revisão da reforma a vapor do etanol sobre catalisadores suportados em alumina sol-gel</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/reforma-etanol/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2020 11:05:29 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/reforma-etanol/</guid>
      <description>Uma das maiores preocupações da sociedade atualmente é relacionada aos impactos humanos no ambiente em que ocupamos. E a indústria segue essa tendência, tanto por pressões de seus clientes quanto por motivações econômicas, pois, conforme o conhecimento de tecnologias limpas avança, sua viabilidade econômica também melhora, muitas vezes sendo mais atrativas em relação à processos já consolidados. Silva 1 analisou a reforma a vapor de etanol (RVE) e concluiu que o processo é capaz de apresentar alta eficiência ecológica, pois utiliza uma fonte renovável de matéria-prima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glossário de Engenharia Bioquímica</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/glossario-bioquimica/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 15:31:30 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/glossario-bioquimica/</guid>
      <description>Organogramas Genética Energia e nutrientes Química Organismos vivos e substâncias de origem e/ou ação biológica Engenharia Química e Bioquímica Topo Genética Ácido Nucleico Os ácidos nucleicos, que incluem DNA (ácido desoxirribonucleico) e RNA (ácido ribonucleico), são constituídos de monômeros conhecidos como nucleotídeos. Ocorrem em todas as células vivas e são responsáveis pelo armazenamento e transmissão da informação genética e por sua tradução, que é expressa pela síntese precisa das proteínas. Nos eucariontes (possuem membrana nuclear individualizada e vários tipos de organelas) ficam armazenados no núcleo das células e nos procariontes dispersos no hialoplasma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dimensionamento de coluna de destilação para separação de hidrocarbonetos obtidos a partir  da desoxigenação de Ácido oleico com catalisador aerogel</title>
      <link>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/torre-de-destilacao/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 19:04:44 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://rafaelbeloduarte.github.io/posts/torre-de-destilacao/</guid>
      <description>Rafael Belo Duarte (PIBIC/CNPq/FA/Uem), J. L. C. W. Pimenta, O. A. A. Santos (Coorientadora), L. M. M. Jorge (Orientador).
Universidade Estadual de Maringá / Centro de Tecnologia / Maringá, PR.
Área: Engenharia Química. Subárea: Operações industriais e equipamentos para Engenharia Química.
Resumo Óleos vegetais podem ser utilizados como fonte de biomassa para a produção de combustíveis renováveis, os produtos obtidos a partir destes óleos têm baixa concentração de contaminantes e são potenciais substitutos a combustíveis obtidos a partir do petróleo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
